鄭敬基落實打國際線的承諾 與加拿大保守黨黨魁保持聯繫 「我希望不要太早死，為香港做些事。」

鄭敬基落實打國際線的承諾，與極關注香港的加拿大保守黨黨魁Erin O’Toole保持聯繫。

成立香港台 淨化深藍陣地

話說他一名前保母改行營商，生意不小，難得14年傘運走在前線，吹雞去金鐘，鄭敬基心裏認同，雙腿跑到內地登台，「我是超級港豬，如不喚醒我，我會做護旗手，上阿叻節目。」喚醒過程如下，他離過婚，子女一雙，現任妻子不生人仔，只愛狗仔，這位夫君第一次參與公眾集會就是陪她保護動物權益，到了19年3月再進一步，跟前保母去第一次反修例集會。

自言藝人銀髮族，到他吹雞參與運動，吃盡朋友閉門羹，才明白當日前保母是何感受，「我不會站在道德高地指摘別人不為香港做事，話說回頭我很為香港嗎？我有沒有走去坐監？沒有。」登台依舊，內地相關人士總向他說香港不行，藝人全靠北方，鄭敬基表面點頭，心裏劈炮，「他們太有自信，我們太稀罕搵錢。之前說普世共同價值，難道我真的為了錢任由他們亂說我們香港人？是否一定要賺這個錢？就如當年外國體驗，周末可否休息一下，不太『chur』？」

多少香港藝人面對同一困境，例如跟他合作過的周生，「我和周柏豪拍劇時他很謙虛有禮，今時今日他上叻哥節目，也無阻以前我覺得他有禮貌。」19年母親節廣州某處張燈結綵，酒席過百，明明是工聯會活動，鄭在台上神推鬼擁說出：「各位支聯會朋友，你哋好！」敬基意指敬愛基督，也許是耶穌安排，他自此不再踏足內地，一個月後反送中運動爆發，他與妻子送衣服給手足更換，前保母問：「基哥，點解你走得前過我？」

基哥向記者說：「當時我看見香港年輕人的生命很危險，為何沒有較紅的藝人出來多說一兩句？四大天王講一句，大家已經不會太離譜，四大天王不會被消失嘛，只有年輕人被消失。」他自問影響力不及天王，但見國際線威力，加上國安法實施，再加上妻子獲得加國永居，去年7月第三次赴加。

多倫多港人慣吃安樂茶飯，認定香港動盪不好，而且他們對港一知半解，因此深藍，當地撐港集會有維吾爾族、泰米爾族人，主角港人反而不多。

香港沒有人因為政見當口當面罵過基哥，多倫多就有人送上：「鄭敬基，小漢奸！」當事人苦笑：「我變了多倫多暴徒！」如果97一代的根是搵錢至上，腰纏萬貫，現在我們移加只有滿身傷痕，未敢忘記，他擔心日子久了，14年至今的歷史也被安逸及滲透抹走，因此用多年傳媒經驗成立香港台，非牟利營運，提供真實香港資訊，「有人說home away from home，香港一個小小的延續，如果他們要找回小小的痕迹，希望可以在香港台找到。」基哥58歲人，一張娃娃臉令人羨慕，他說：「羨慕甚麼？我希望不要太早死，為香港做些事。」

重建香港核心價值

禁錯制，pish

佢真係走得好前
Twitter經常見佢向加拿大政黨發聲

推

各國政府清共諜

push

感激

加油 希望好快光復

多謝你

佢打算喺多倫多搞網台, 喺kickstarter眾籌緊
有心嘅可以幫吓

Push

好感動

唔好講咁多，大家訂閱左多事男人個channel先

基伯

心裡頭許多志願
想實行仿似兜圈
怎樣尋都找不到倪端

好型

我本來叫司徒拔萃。。。

已經58歳

咁拍烈火雄心嗰陣咪差唔多40

真手足

南山三虎

大家訂閱他的YouTube channel

賣單真男人，respect

真男人

不要讓余國慧跑了

好喜歡佢，南山三虎有兩虎都係好人

真男人 respect

推
烈火雄心有黃喜，鄭敬基
仲有邊個真係撐香港人？

加拿大咁多香港廢老同藍媒，真係好需要多啲台講唔同嘅資訊

19年母親節廣州某處張燈結綵，酒席過百，明明是工聯會活動，鄭在台上神推鬼擁說出：「各位支聯會朋友，你哋好！」

收到

佢真係好有心
不過好似唔多人識佢

大家都係豬

多倫多d藍加燦咁愛中國點解仲要移民

敖狗 都話自己打國際線㗎

基哥

有心有力

佢仲要係撐侵

如果唔出術
下屆應該保守黨佔優
宜家CA經濟應該開始崩

仲差好多

良心藝人

可能幫緊牙祖搵幻幻

邵嵐/王偉雄有冇幫手物色幻幻

司徒拔

嚟喇

唔會唔識啦
最多話佢唔係大紅
以前有睇開電視實識

感謝

呢代唔識姐

呢代可能反送中識佢

其實佢移左民依然好香港人，面上有果隻倔強

司徒拔
有睇重播劇實有印象嘅

心無疑是記掛著你 不停地去追憶往昔
破碎的記憶 令我卻步不知怎修補

做消防員係正氣啲
阿拔！

Anita Anita 與你再擁抱
Anita Anita 那熱力在流動
Anita Anita 與你再起舞
Anita Anita 那熱力在流動

5分鐘內未滅到中共就係食人血饅頭，一律當鑬鈔巴論

Come Dance With Me 此刻解開心裡故事
Come Dance With Me 請把心中一切暗示
如今讓我衷心珍惜新的一天
但願同路每天歡笑步過

風雲樂隊

多謝基哥

respect

阿拔

大奸喺SCMP叫緊人唔好嚟加拿大
大舊衰係咁奶登 屌柒港人撐侵
黎執屎直程變咗藍屍新貴KOL
得返酒杯敲鋼琴係正常人

重有李婉華

可惜好快就散咗band，阿Joe又走咗去拍劇，所以佢係好少歌

成為集體回憶

可惜黃寶欣係藍屍

TVB 三十幾歲都會搵黎做學生啦

我意思佢個樣唔似咁大年紀

推一下

佢都真係幾勤力

尼個女人就蒜狗掃把啦

佢好似有搞網台 大家多多支持

加油

Pish

twitterrrrr

你講到咁撚好聽嘅，咪啫係蝗蟲

點解幾正

Backed

唔好睇少每個人的力量。